`xfs_repair` восстанавливает поврежденные или испорченные файловые системы XFS .  Файловая система указывается с помощью аргумента device, который должен быть именем устройства раздела или тома диска, содержащего файловую систему. Если указано имя блочного устройства, `xfs_repair` попытается найти необработанное устройство, связанное с указанным блочным устройством, и будет использовать его вместо этого. Независимо от этого, ремонтируемая файловая система должна быть размонтирована, иначе результирующая файловая система может быть непоследовательной или поврежденной.

# СИНТАКСИС

	xfs_repair [ПАРАМЕТРЫ] устройство

# ПАРАМЕТРЫ

- `-n` - Нет режима модификации.Указывает, что `xfs_repair` не должен модифицировать файловую систему, а должен только просканировать ее и указать, какие исправления должны были быть сделаны. Эта опция не может быть использована вместе с `-e`.
- `-P` - Отключить предварительную выборку блоков inode и каталогов. Используйте эту опцию, если вы обнаружили, что `xfs_repair` зависла и перестала выполняться. Прерывание зависшего `xfs_repair` безопасно.
- `-v` - Подробный вывод. Можно указать несколько раз, чтобы увеличить подробность.
- `-d` - Опасное восстановление. Разрешить `xfs_repair` восстанавливать файловую систему XFS, смонтированную только для чтения. Обычно это делается на корневой файловой системе из режима одиночного пользователя, сразу после чего следует перезагрузка.
